[DSE數學][拋磚]有啲MC題係咪有自己一套模式俾人好易估到答案？

先拋個磚

好似Q21呢種
見到對角線就知要排除？(因為n邊形唔止有n條對角線)
因為份份paper都用到所以好似唔洗睇題目就秒左
仲有冇其他呢類秒殺題 求
參考: 2013Q21 2015Q22 2016Q24

利申17dse

推

對角線數量係nC2 減2 n係n邊形
所以你岩

會唔會又翻炒呀

其實份份卷都一模一樣的模式出題 而且仲要出係差不多既位置 有時會轉下問法而已
利申 same17dse

就係翻左咁多次我先想睇下有無其他同樣嘅題
可以見字即填答案or排除

其實數學就係想你望完張圖 諗下佢想真正問你咩concept/用邊個topic既知識 咁就唔洗死記

無錯所以我諗會唔會考評局年年想問同一樣嘢導致有同樣答案 好似呢類咁

驚唔夠時間做啲難數